花旗：下輪樓市辣招最早本周五出現！ 或加差餉至兩、三倍

花旗發表研究報告指出，本周五開始，預計香港樓市新辣招有可能會在任何一個周五出台，最早有機會本周五出台，維持對本地地產股的「減持」評級。

花旗指港府有可能增加持有多間物業的業主之差餉至現時的兩倍，甚至三倍，措施最快本周五出台。目前本港有65.6%為自住，即有34.4%單位為投資性質，故打壓樓市有效方法之一，為向持有多間物業的業主徵收更多稅款，但相信首置客可獲豁免。

花旗指目前3個原因樓市辣招快將推出，第一，樓市新辣招未能推出，是由於新一屆特首選舉阻礙，在林鄭月娥當選，與目前政府管治理念相同，相信新辣招很快宣布；第二，據中原CCL指數，本港樓價在過去2.5個月上升4.4%，即在農曆新年後，樓價每個月升2-3%，為政府不能接受的速度。第三，內地於3月在一線、二線城市推出調控措施，而行政長官梁振英在3月中被委任為政協，相信他面對打壓樓價再升的壓力。

越多物業，越仆街

你大我呀.jpg

以家庭為單位, 多過一個單位就要俾五倍差晌.
收多左既錢就向家庭月入少過三萬既家庭提供租屋津貼.

唔太信殖民政府會做D 咁有良心的野

如果係會咁, 之前有盈餘的時候, 就唔會揀減差餉依個做法啦

做呢樣野既人無做la

無用，業主只會加租

而家係時候要做個樣，上手唔掂，
其實個正苦會惠民
為淋病洗太平地

買樓得罪你咩
你政府咁撚多地

有得加, 佢地而家唔加, 業主開善堂呀

開左先例就可以五, 十, 十五倍咁加上去.

係玩嘅攪埋租金管制先有用

支持！

資源重新分配

加租就又一樣
羊毛出自羊身上

一早加到盡la

租唔係無止境咁可以加，個市無支持就點力谷都谷唔起。
近一年樓升但租金升唔多(跑輸樓價)，回報一早得2.x—3%。即係要租俾人33年以上先回本。

再者政府每個月都可以出招, 你一簽約就鎖死一年la.

如果第三間雙倍，第五間十倍，你轉加落租客睇下有無人租
可以逼班1個人揸7，8間放番曬出嚟，
例如林𡚒強呢d仆街一個人楂成20個物業，
我睇下你賣唔賣，即時可以增加大量供應

內幕？

第二間開始應該加十倍差餉 就差唔多

升既原因係因為租金回報率高
管制租金啦
d人即刻供到甩肺

加20-30倍先好出黎講啦
加得2,3倍又搵租客笨柒